# Ethesch Themen

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Ënnerstëtzt net dës Gesellschaft déi vun der Ethik ongëlteg ass"

"Är Firma ass net zouverléisseg. Dir behaapt eng DMCA ëmzesetzen, awer Dir hutt vill Gesetzer dofir."

"Si Zensur nëmmen déi, déi hir Ethik froen."

"Ech denken, datt d'Wourecht onbequem ass a besser aus der ëffentlecher Vue verstoppt ass."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>klickt mir

## CloudFlare veruersaacht Leit
</summary>


Cloudflare schéckt Spam-E-Mailen fir Net-Cloudflare Benotzer.

- Schéckt nëmmen E-Mailen un Abonnenten déi ageschriwwen hunn
- Wann de Benotzer "Stop" seet, da stoppt d'E-Mail schécken

Et ass esou einfach ze hëllefen. Mee Cloudflare ass et egal.
Cloudflare sot datt hire Service benotze kann all Spammerer oder Ugräifer stoppen.
Wéi kënne mir Cloudflare stoppen ouni Cloudflare z'aktivéieren?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klickt mir

## Läsche Benotzer Bewäertung
</summary>


Cloudflare Zensur negativ Rezensiounen.
Wann Dir Anti-Cloudflare Text op Twitter postt, hutt Dir eng Chance fir eng Äntwert vum Cloudflare Mataarbechter mam "Nee, et ass net" Message.
Wann Dir en negativen Iwwerpréiwung op all Iwwerpréifungsplaz publizéiert, probéieren se et ze Zensur.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klickt mir

## Deelt seng privat Informatioune vum Benotzer
</summary>


Cloudflare huet e massive Belästegungsprobleem.
Cloudflare deelt perséinlech Informatioune vun deenen, déi iwwer Hostéiert Site beschwéieren.
Si froen Iech heiansdo Är richteg ID z'informéieren.
Wann Dir net belästegt wëllt, ugegraff, geschloen oder ëmbruecht ginn, sollt Dir besser bleiwen vu Cloudflared Websäiten.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klickt mir

## Corporate solicitation vun karitativ Contributiounen
</summary>


CloudFlare freet sech fir karitativ Contributiounen.
Et ass zimlech erschreckend datt eng amerikanesch Gesellschaft no Charity nieft Associatiounen ouni Gewënnzweck freet, déi gutt Ursaachen hunn.
Wann Dir gär Leit blockéiert oder aner Leit d'Zäit verschwende wëllt, wëllt Dir vläicht e puer Pizzas fir Cloudflare Mataarbechter bestellen.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klickt mir

## Schlussplazen
</summary>


Wat maacht Dir wann Äre Site plötzlech erof geet?
Et gi Berichter datt Cloudflare d'Benotzerkonfiguratioun oder den Service stoppen ouni Warnung, roueg.
Mir proposéieren Iech e besseren Ubidder ze fannen.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klickt mir

## Browser Ubidder Diskriminatioun
</summary>


CloudFlare gëtt preferentiell Behandlung fir déi déi Firefox benotze wärend eng feindlech Behandlung fir d'Benotzer vun net-Tor-Browser iwwer Tor.
Tor Benotzer vun deenen déi rechtlech refuséieren net-javascript auszeféieren kréien och feindlech Behandlung.
Dës Zougang Ongläichheet ass en Netzneutralitéit Mëssbrauch an e Mëssbrauch vu Kraaft.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Lénks: Tor Browser, Richteg: Chrome. Selwecht IP Adress.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Linken: Tor Browser Javascript Desaktivéiert, Cookie ageschalt
- Richteg: Chrome Javascript aktivéiert, Cookie behënnert

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (manner Browser) ouni Tor (Clearnet IP)

| ***Browser*** | ***Zougang Behandlung*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript aktivéiert) | Zougang erlaabt |
| Firefox (Javascript aktivéiert) | Zougang degradéiert |
| Chromium (Javascript aktivéiert) | Zougang degradéiert |
| Chromium or Firefox (Javascript behënnert) | Zugrëff refuséiert |
| Chromium or Firefox (Cookie behënnert) | Zugrëff refuséiert |
| QuteBrowser | Zugrëff refuséiert |
| lynx | Zugrëff refuséiert |
| w3m | Zugrëff refuséiert |
| wget | Zugrëff refuséiert |


Firwat net den Audio Knäppchen benotze fir einfach Challenge ze léisen?

Jo, et gëtt en Audio Knäppchen, awer et funktionnéiert ëmmer net iwwer Tor.
Dir kritt dëse Message wann Dir op et klickt:

```
Probéiert et nach méi spéit
Äre Computer oder Netzwierk kann automatesch automatesch Ufroen schécken.
Fir eis Benotzer ze schützen, kënne mir Är Ufro net elo veraarbecht ginn.
Fir méi Detailer fannt Dir op eiser Hëllefssäit
```

</details>

---

<details>
<summary>klickt mir

## Wieler Ennerdréckung
</summary>


Wieler an US Staaten registréiere sech fir schlussendlech iwwer de Websäit vum Staatssekretär am Staat vun hirer Wunnsëtz ze wielen.
Republikanesch-kontrolléiert Staat Staatssekretär Büroen engagéieren de Wielerunterdréck, andeems de Websäit vum Staatssekretär duerch Cloudflare proxidéiert gëtt.
Cloudflare's feindlecher Behandlung vun Tor Benotzer, seng MITM Positioun als zentraliséierter globaler Iwwerwaachungspunkt, a seng schiedlech Roll insgesamt mécht potentiell Wieler onzefridden sech unzemellen.
Besonnesch Liberal tendéieren d'Privatsphär z'erhalen.
Wieler Aschreiwungsformen sammelen sensibel Informatioun iwwer de Wieler politesche Lien, perséinlech kierperlech Adress, Sozialversécherungsnummer an Gebuertsdatum.
Déi meescht Staaten maachen nëmmen e Subset vun där Informatioun ëffentlech verfügbar, awer Cloudflare gesitt all dës Informatioun wann iergend en registréiert fir ze wielen.

Notiz datt d'Pabeierregistratioun d'Cloudflare net ëmgeet well de Sekretär vum Staat Datenentrée Mataarbechter d'Cloudflare Websäit benotzt fir d'Donnéeën unzeginn.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org ass eng berühmt Websäit fir Stëmmen ze sammelen an Handlung ze huelen.
“Leit iwwerall fänken u Kampagnen, mobiliséieren Unhänger a schaffe mat Entscheedungshändler fir Léisungen ze féieren.”
Leider kënne vill Leit iwwerhaapt net vum.org vun der Cloudflare aggressivem Filter änneren.
Si gi blockéiert fir d'Petitioun z'ënnerschreiwen, sou datt se vun engem demokratesche Prozess ausgeschloss ginn.
Aner net-Cloudflared Plattform benotze wéi OpenPetition hëlleft de Problem ze botzen.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare "Athenesche Projet" bitt gratis Enterprise-Niveau Schutz fir Staat a lokal Wahl Websäite.
Si soten "hir Bestanddeeler kënnen Zougang zu Wahlinformatioun a Wielerregistrierung kréien" awer dëst ass eng Lige well vill Leit just net um Site kënne surfen.

</details>

---

<details>
<summary>klickt mir

## Ignoréieren d'Präferenz vum Benotzer
</summary>


Wann Dir eppes ophält, erwaart Dir datt Dir keen E-Mail doriwwer kritt.
Cloudflare ignoréieren d'Präferenz vum Benotzer an deelt Daten mat Drëtt Partei Firmen ouni d'Zoustëmmung vun de Clienten.
Wann Dir hire gratis Plang benotzt, da schécken se heiansdo E-Mail un Iech a froe fir e Mountabonnement ze kafen.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klickt mir

## Leien iwwer d'Benotzung vun Daten vun de Benotzer
</summary>


No dësem ex-Cloudflare Client Blog, Cloudflare liegt iwwer Konten ze läschen.
Hautdesdaags halen vill Firmen Är Donnéeën nodeems Dir Äre Kont ofgeschloss hutt oder ewechgeholl hutt.
Déi meescht vu gudde Firmen ernimmen doriwwer an hirer Privatsphär Politik.
Cloudflare? Nee.

```
2019-08-05 CloudFlare huet mech Bestätegung geschéckt datt si mäi Kont geläscht hunn.
2019-10-02 Ech krut eng E-Mail vun CloudFlare "well ech e Client sinn"
```

Cloudflare wousst net iwwer d'Wuert "ewechhuelen".
Wann et wierklech ewechgeholl gëtt, firwat huet dësen Ex-Client eng E-Mail kritt?
Hien huet och erwähnt datt d'Privatsphärpolitik vum Cloudflare net doriwwer schwätzt.

```
Hir nei Privatsphär Politik seet keen Erhaalen vun Donnéeën fir e Joer.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Wéi kënnt Dir Cloudflare vertrauen wann hir Privatsphär Politik e LIE ass?

</details>

---

<details>
<summary>klickt mir

## Haalt Är perséinlech Informatioun
</summary>


Cloudflare Kont läschen ass schwéier Niveau.

```
Gitt e Support Ticket mat der Kategorie "Kont" of,
an Ufro Kont läschen am Message Kierper.
Dir musst keng Domainen oder Kreditkaarten op Äre Kont befestegt hunn ier Dir Läschen freet.
```

Dir kritt dëse Confirmatiouns-E-Mail.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Mir hunn ugefaang Är Läschenufro ze veraarbechten" awer "Mir wäerte weider Är perséinlech Informatioune späicheren".

Kënnt Dir dat "vertrauen"?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Fuert weider op déi nächst Säit:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](lb.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
